6月8日。
ブログの更新を終えてスマホを見ると、0時ジャストを狙ったおめでとうメールやLINEの通知で、画面がいっぱいになっていた。
でも、今は置いておく。
相変わらず通知がスクロールし続けるスマホの電源を落とすと、今度は呼び鈴が鳴った。全部分かりきってるから、チェーンもかけずにドアを開ける。

こんばんは、お誕生日おめでとう。

そう言って、ケーキを片手に持ったるみちゃんが笑った。


いそいそとケーキを切り分けて、買っておいた料理を並べて、お酒をコップに注ぐるみちゃんを見ている。どうしても手伝いたくなってしまうのだけど、でもその度に座ってて！と言われて、おとなしく座るのを繰り返して、それか4回くらい続いたころに、準備ができた。
電気を消すと、ろうそくの灯りの向こうに、るみちゃんが見える。

Happy Birthday Dear Minami.

私を祝う歌を歌っているるみちゃんがずっと見ていたくて、歌が終わってからもしばらく眺めていたら、

早く消してよ、なんか恥ずかしくなっちゃうじゃんか。

なんて言われて。慌てて吹き消すと真っ暗になって、一瞬不安になったけど、次の瞬間に電気がついて、やっぱりるみちゃんはそこにいて、そんなことで幸せを噛み締めている。
るみちゃんにケーキをあーんされたって、実はちょっと恥ずかしいけれど、でもどうせ、私とるみちゃんしか見てないんだから、今くらい甘えてもいいよねって。今ここに流れている時間は、きっと、このケーキのクリームよりも甘ったるいんだ。

テーブルの上があらかた片付いた頃、るみちゃんが対面から私の隣に座ってきて、そっと肩に体重を預けてきた。るみちゃんはいつもよりもあったかいというか、むしろ熱くて──普段あんまりお酒を飲まないるみちゃんが、3本目のチューハイに手を付けるのを見てたから、ちょっと心配していたんだけど──私がそれを心配する前に、「はりきって飲みすぎちゃった」と、潤んだ目で上目遣いで、それはそれは反則的な顔で言うもんだから、私の視線は宙に浮かんだ。
ゆるゆりで知り合って、もう4年もの間、一緒にやってきて、そして続編が決まって、私たちはこうして一緒にいられる。もはや仕事仲間とは言えないレベルだし、決しておおっぴらに言えるような関係ではないけれど、でも、そんな関係が、ずっと、ずっと続いていけばいいなって、思う。
やっぱり、私はるみちゃんが好きなんだ。みかしーやゆかちんの話をするとむっとしちゃうのも、毎週のように会ってるのも、こうして深夜に二人きりの誕生日パーティをするのも、るみちゃんが大好きで、大好きでどうしようもないから。
そんな気持ちを、今こそちゃんと伝えようと思って、るみちゃんの方を向いたのだけど、当の本人は静かに寝息を立てて眠っていたので、またタイミングを逃したなぁと思いつつ、私もるみちゃんに身体を預けながら、眠りにつくのだった。